跟本呢一刻就係要取消強積金

屌你老母個仆街政府，依家咁撚多人冇工開，飯都冇得開既時候連自己供既強姦金都冇得拎來應急。
屌你老母香港人真係好撚可憐。

人人都想取消
但有咩方法令政府取消
答案係冇啊
上網呻下算

宣誓永久離開香港移民返支那 拎晒啲錢 然後話唔移了

告撚到你仆街呀

啱啱跌到冚家剷先至嚟話取消唔好喎，最好就每人提供一個取消嘅機會，自己決定幾時取消

冇衝突喎 取消完原封不動買返股票/本身供嘅類型咪得
最重要係自己話事

好多錢咩

mpf本身就係想多啲錢流入經濟體系入面
所以一定係只買不沽

就好似上面養老金一樣，最後咪又用黎救市

差唔多成80個

anyway 都冇撚左3份之1

Ching 未轉翻保守？

之前跌得太急冇轉
我驚而家轉完個疫情完左個市又好轉

全世界都咁做 法不責眾

合埋眼拎晒嚟買中電，港燈回報好過啲垃圾基金

拎返mpf根本係公民權利 犯法又點 告又點
唔犯法都可以比狗拉 被入獄 法治已死 公民抗命

半年前轉左100%保守 一蚊都無蝕
差唔多可以轉返高風險

好似頭一次係得，之前有個保安做第二次時俾人拉左

講真，提哂筆錢出來買2800，隨時跑贏強積金，至少唔會輸手續費先

政黨做野既時候

做下戲搬去支那住兩個月話唔習慣都唔做就實比人告啦

同交稅冇乜分別
都係冇辦法

救命錢來講10萬8萬都唔少喇

真暴動囉

仲有大跌市都焗你供

就算唔告你，第二次都冇得拎

其實比每人拎6萬出黎應急
個市唔大影響姐
依家跌到咁 我諗唔係急用既人都唔會申請拎

宜家拎返蝕到傻

都幾多下
成十幾萬

學生打暑假工有46蚊

推

student helper 儲埋有千幾

好多人都有6位數係入面

咁多餐飯都蝕埋畀佢

好多大陸人禁做
拉條7

其實點解個個人強積金都咁多錢
我做左年半野得5萬

唔比人攞返 係想等人死左 收歸國有

政府得撚閑做咩

因為好多人做多過年半野

黑警要你條命就係拎黎供養基金佬

反強積金既就殺

強積金係一個玩家必輸嘅遊戲

拎完話係澳門輸曬棺材本 又要返黎香港做奴工8

攞得返5萬出嚟用下都好丫

強姦金 就嚟洩到1蚊都無

通常搞得呢啲野既人MPF實唔多錢
唔會做戲

蝕咗5萬

供完MPF 退休就拎唔到長者生活津貼

迫你過哂啲錢俾仔女

唔好教人犯法
真心計劃離開香港先好宣誓
不過今日唔知聽日事
每個人嘅諗法都會隨住時間，又或者受環境影響而改變

可能宣誓果陣本身計劃移民台灣，所以宣誓拎返d錢去台灣做生意
但幾日後見中共同台灣係金門海岸附近有沖突
又擔心台灣政治環境唔穩定，所以又改變主意留返係香港

再次提醒：千祈唔好發假誓，犯法㗎

睇住d 強積金msg,跌到仆街 dllm

多得建制派

其實你地 MPF 有十幾廿幾 有個仲 80 幾萬

本身你都有球幾至幾球儲蓄啦
相比之下 MPF 真係救到你命 ?

失業呀，拎出黎救命

做多幾年就多

頭幾年幾%上落可能覺得濕濕碎，一千幾百
供咗十年八年有幾十萬，跌幾%隨時無咗幾萬蚊

我之前出過PO，
MPF係違反左基本法第105條
自由使用資產既條文
我一直覺得我阿哥有成百萬MPF但又有成十五六萬咭數同仲有兩年先供甩既樓ON9
做乜唔比人拎錢一炮過清晒去？

慘就慘在冇人JR 呢個ON 9 制度
明明自由市場我鍾意點用我既錢係我既事

保守咗廿年

老屎忽想當年唔使供
你哋班八九十後抵撚死

根本整強積金就係on9，賺到既糧唔係百分百入袋

吓？
嚟緊選舉喎

員工福利嚟

老實我拎d強姦金買005蝕晒都冇咁嬲

要加埋對沖基制。
加入put/熊證 比投資者做對沖先岩
股市不會一直向上
當我70%買升 30%買跌 起碼今年回報唔會蝕咁多

一取消 個股市應該跌到痴線
政府點會咁做

最少自己供個份要俾拎....自己錢唔俾自己用

mpf有十幾萬唔代表你唔會手頭緊

去澳門買大細都叫有50%機會率贏錢

香港強姦金就100%輸錢

轉保守
但都要比濕鳩手續費
之前研究過所謂股票基金都係買大路野
HSBC 700 之類
咁不如比返啲錢我開股票戶口隨時入市同離場
轉基金都要等5-7日 轉快/慢小小都食唔到個浪
收手續費仲貴過自己買好撚多

1年供3000，做10年都供36萬

推
強積金=官商勾結

你人工低做嘢年期短咪少囉

第一次跟足手續去做，都無乜事
除非on99搵啲中介幫你搞
不過拎咗一次之後就要等退休先可以合法地拎得返舊錢

介唔介意講下你儲左幾多年有呢個數目

問過紅官未？
而家3權合作

正解 , 每個月頭全港打工仔幫手托市

而家取消強積金定比返你拎強積金都係蝕嫁

除非你高位已轉保守

但問題係一般人有幾多個係高位轉保守先

取消左就大跌市既開始啦

而家係要求比個option人走， 唔代表叫人一下子全部取消account cash out 。

係班基金佬怕冇左份工先講呢啲言論啫

取消左基金佬食乜 QQ隨時跌到100蚊 恆指跌到1萬點都似 到時幾多人會跳樓
不過我好支持取消

相反，為左留住D客， 基金經理會認真D睇住D FUND

我有幾蚊

罷工都無膽 暴撚

啲錢我架屌

取消咗係定唔會大跌啦！

用下你個豬腦諗下

係㗎， 不過政府迫你個個月拎出嚟養垃圾

比人走同取消分別應該唔大 都係會個個走哂 仲要係而家唔走 將來未必有得走
與其比強姦金食手續費
不如自己拎返黎投資仲好
錢放喺自己袋想幾時用就幾時用
用黎買樓做首期又得
放係基金佬個袋 想用都冇得用

要啦

每人上限拎5萬
唔會大影響又應急

仲退休後拎返
對住個支那肺炎我可能轉頭就死撚左

出咗指示成個月都轉唔到

宣誓永久不再工作， 做散工， 唔供老強

強積金規模8000億
如果真係畀你拎強積金
我當你得一半人去拎錢
都要拎4000億出黎
等於港股1星期成交額
咁你話個市會跌成點
諗起我都興奮

金融海嘯已經發生左，想保本？
我用十隊警察守住個盤都唔俾你退錢呀

等你跌到0。。。。成班傻仔

每人最多拎6-8萬出來
個市應該承受到？？

唔好轉， 就算呢排跌咗3份1都會用嚟低位吸納， 日後升返上去都很可觀的

應該比人攞返一定比例出黎，例如10份1。頂下都好。好多無工開真係會死。

政府:憑本事搶嘅錢，點解要還

俾人拎返50％過下活都好啦

咁攪法未退休都餓死咗

強姦金 = 增加呃飯食職位 = 俾錢人幫你買六合彩

感謝提供笑話

但D人一定選擇攞錢走...

咁洗唔洗全數入返？

有d公司會供多d作為招來
唔好以為個世界一定每人供1500

我玩左十年都係得50萬...呢期仲要輸....好羨慕

呢期遊戲由頭到尾都話知你死....假設你有重病就黎死都唔會比你攞錢...

2000年開始
廿年，淨計每個月3k供款都72萬
你十年都50，80有幾難？

唔係應該依家先要揀高風險咩

取消曬點養啲基金佬？

光復香港

唔知，我都未試過

不過我已經諗定，當公司炒咗我
我就會拎返晒啲強積金永久離開香港

而家儲儲埋埋都有50萬mpf
夠係香港以外嘅地方搞吓小生意

你唔供強姦金啲基金佬食屎咩？

如果可以拎
銀行體系有影響
忽然要拎返幾千憶出黎

好似好難。你唔會永遠賺。同埋多數輸多賺少

一年1.5%管理費，做40年野就冇左一半係駛費度，係俾人食硬。

中肺炎先，定拎到強姦金先

冇即時經濟壓力既應該知道要等

強制儲錢養老呢個概念其實係on9的
因為儲低嘅資產會反映返喺個人credit上面
只要有心就可以透過借貸將儲咗嘅錢間接預先套出嚟

但咁做不但可能蝕回報息差同交易成本
更加令財務管理變得複雜
結果退休生活更無保障

即是對於一個唔願意安排退休財務嘅人
MPF只係增加咗佢嘅財務風險

而對於一個本來就會安排退休財務嘅人
MPF就更加係白白蠶食資產同剝奪財政自由

正解
市面一堆有成十幾廿萬MPF同時又成十萬咭數既人

拿出來應急都好

會唔會有d人破產但mpf有十幾廿萬其實幫到佢

取消有難啲
但係爭取停供半年有無可能？
起碼每個月有多千幾蚊自己用

數學天才出現了

叫得強姦金就係明搶你錢啦

強積金同保險會死
會引發更大型嘅經濟海嘯

拎一次就回流返香港

依家拎mpf輸到仆街

唔使

睇住蝕

我都廢撚事理個強姦金
明明係自己啲錢，不過又攞唔到出黎

應該有好多呢d case
因為破產都拎唔到
有啲人可能會離開香港一段時間去拎筆錢還債

港共至撚仆街傑作十大排名，強姦金一定入三甲

其實d錢貶值得咁緊要，

當筆錢越滾越大
唔可以唔理

上落太大，隨時跌幾個%已經係5位數
唔睇住唔得

根本呢一刻就係要全民暴動

我都準備拎, MPF入面D錢一個月比一個月少真心灰,
早知年頭拎哂出黎先。
依家打算年尾拎哂出黎, 因為本身都準備移日

外國買樓可以用pension 嚿錢
香港政府正仆街，水鳩香港人

香港人死曬都唔會有
奴性強到痴線

你預咗坐幾碌

最攞命係管理費真係超高
變相贏又贏少左輸又輸突
養哂成班乜撚都唔識既基金佬

岩，呢個時候要炒起呢個議題，放風出去

你問下自己，你會唔會選擇放係強積金。
你有選擇9成都唔會放係度

掉入去買公用股跟本唔會輸，賺硬4%，$30存倉費。
使條撚基金佬每年食我2%。

其實一係好似日本既年金計劃咁！但問題好多政府既年金計劃好大機會破產

但都唔急於即走， 一定係撈定貨好價走。

又未必，人既一生有變數。好難保證

你一定無去買mpf 時咁進取。因為你一定唔100%買晒股票

政府咪整個聲明囉 俾你取消強積金 但以後生果金 綜援一切政府資助唔可以再受惠 你ok咪ok

知唔知點解係都要整強積金?

就係要你班友比錢大陸呀!!!!

全民同大陸托市

我乜撚都唔做買voo 2800 qqq spy 根本已經做到低成本保本
唔洗成日無撚啦啦trade 出trade 入
又跟d 無聊plan 買左d 唔知頭唔知路股票
有日係度睇富達份plan 書
你老尾隻隻都要硬掘加隻700 落去
又或者5成10年美債
你老味識睇就笑睇唔識睇就嚇死

所以一係移民
一係揀個好特首

失業撚表示同意

有強姦無焗賭
強積金就係強姦加焗賭
cash 都唔比你揸

轉個名先返香港得唔得

呢啲時候根本就應該比人攞強姦金啲錢出黎救命啦

強姦金

而且強積金對沖制度又係陰謀黎
有乜理由遣散費長期服務金老細唔賠就可以係強積金度攞出黎當無事
喂我65歲應該嫁你老母攞黎炒人用？

連新加坡都可以用CPF拎黎買公屋
而且人地間公屋大揀到

有名你叫強姦金
根本每個月拎供老強筆錢自己投資好過
就算輸既都係輸自己
如果唔投資既儲起佢好過
自己打工得返黎既血汗錢關其他人撚事
養埋班濕鳩基金佬

實會有人以爲自己計得掂opt out咗，點知老咗無錢瞓街，就話人地唔比佢拎福利違反人道

但如果政府呢刻咁講
我覺得係一個大伏

好多強姦金嘅網上平台都係on99咁，如果轉唔切保守搞到輸幾成就冇辦法啦，但既然已經輸咗嘅話更加要all in股票funds，冇理由之前高位入，依家低位出，強姦金退休先拎得番，咁撚長嘅時間個市遲早會升番唔洗擔心，但下次遇到同樣情況記得及早轉落保守，到時賺得仲勁，唔好灰心

利申：行內人

點解係一次？唔係兩次？

我d血汗錢

取消喎，取消嘅定義咪永遠冇咗

就算我係行內人都走唔甩焗住要供，唯有勤力啲幫自己睇住啲funds

推到比人因應情況 最多攞8萬出黎應急！！！

要人供強積金，想人有保障
但有需要用嘅時候就無得拎出尼，
而且隨時追唔倒通漲

效益太低

老實講一個人如果無打算，退休拎舊錢都會洗鳩晒

有咩指教
而家好似70 美股 30 港股

推呀屌你老母個個月迫我供濕鳩野
飯都無得開啦屌你老母

佢係假設全部人都洗腳唔抹腳

咁所以強制你供錢，第日都頂到一陣
唔洗拎社會資源

但問題係佢執行上明益基金佬
對市民一啲保障都無

呢個時勢都唔比人拎

無錢開飯要訓街

呢個係歷史問題黎
因為當年好多公司執笠就走數唔出遣散費同長期服務金
所以老闆供的強姦金算係預繳的遣散費如長期服務金

香港人：無錢都要借錢返工

係 香港人咁麻閪煩 最鐘意輸打贏要 短期跌一跌就話要取消 咁多基金俾你揀 你唔鐘意香港或大中華 咪美洲 日本囉 再唔係保本基金又得 個個好似樓主咁套 全世界乞食

終於有人提出
用自己強積金救自己
好過等政府救

你今日想轉
到轉到時機已經過
我12月轉咗保守
到而加+-10
到呢該都未轉保守梗係唔轉啦

前排80個，最近跌到得番6x

俾少少個人意見你參考，唔一定跟足

我自己prefer all in港股，始終強姦金要跑贏人一定要適時轉fund choice，就算我當美股潛力高啲都好，一般人(專業投資者如麵咪媽除外)根本冇多餘時間去留意美股，咁你點知幾時要轉？港股就算你係業餘都好你點都會大約知個市況係點，相對會易控制啲

平台方面可以留意3樣野，第一係佢買緊咩公司，如果佢買緊005嘅咁我諗唔洗我多講你都知佢垃圾。第二係管理費，直接影響你筆錢。第三係past record，最簡單直接嘅方法去比拼同一個market邊間表現最好。

如果你想deep啲問我邊間最好嘅話我就唔喺度講太多啦，始終我做呢份工講野一定有bias。唯一可以肯定同你講嘅係hsbc垃撚圾，全港最多人用嘅係佢，表現最撚差都係佢，你可以search吓早一兩個月啲新聞

十年一次金融危機，所以每十年取消一次

啱啱先將份舊mpf 轉左hsbc

但站喺乜都唔理嘅角度
30 年後係咪應該美股嘅增長會多過港股？
因為2008 年仆街後
美股都破左頂
但港股就妹下妹下
仲要冒支爆風險

北美、恆指蝕到仆街
已放棄唔轉

冇你地D強姦金托住大戶點散貨

有冇輸左1/3

我敢講有呢個option 9成人都走

理論上而家跌個陣投資，未來先賺得多

應該政府直接派多啲現金

支持

有強姦冇焗賭
吊你MPF

Ching心水清
當年係遊説商界俾多5%，所以用預繳呢個遣散費呢個講法去令商界贊成俾多5%

你可以話時代進步左
或者對在職人士保障個mindset大左

但用陰謀或者過橋抽板話商界仆街
我就有保留

政府角度黎講
如果冇強積金，第日老人問題會好嚴重

個個都拎 個市仲快玩完 更加多人無飯開

取消左 中環班金融精英又小左條水 呃飯食

連班藍絲都想取消啦講真
不過佢地點會敢出聲屌

睇完呢個post即刻上網check下
賺左4舊水

但你想想強制叫人加入投資市場，佢又唔打算理贏定輸...咁有人真係輸晒咁係唔係政府養...

我明阿，不過佢唔監硬黎實冇人供強積金
個個唸法都係我自己儲/投資好過
根本政府派錢好撚過啦
又唔係冇錢，好景唔派，個市差又唔派
要你黎把撚咩

班基金佬同你死過都似

我有一份錢一直都保守，都要輸10%，根本保唔到

我唔反對攞三兩萬應急嘅
但係如果有人真係無呢筆錢就無飯開嘅
呢種人適者生存咗佢算把啦

仲有種人都好搞笑
一月有火藥味唔走
二月跌8個%唔止蝕
三月個股市被斬首 然後話要取消強積金
同班無工開要正苦比錢佢嘅"東主"有乜分別

宣完之後過唔掂會點？

呢度咪有9個基佬負評左

你個mpf買咩
利申 學生 唔熟

咁長貧難顧既道理我係明, 但政府明係想減輕人口老化既負擔但又唔想負責...所以你問我一係好似日本台灣咁有年金制度. 年金制度隨所有人喜歡而決定是否參加...但問題唔參加的話就老時要自己搞掂(最多一個月可能有幾多錢)...

我未試過， 都係聽朋友成功分享， 沒有這個打算就沒有細問

有, 我識有人話會長期係大陸唔會返HK 而攞走MPF....但2年後返後HK 打工

話就話自己搞掂
真係冇都係問後生仔/政府拎
所以日本老人問題咁嚴重

係有渠道嘅， 講都底呢啲錢係屬於自己嘅， 只係法律程序上要跟足就可以

咁日本係比較有人性，但你又唔怪得佢地...佢地真係後生時有供年金...但你估唔到係政府經營年金不善....所以呢個責任香港擺明唔想孭...
亦都有預期台灣同日本不久將來年金就會破產....

咁人一世邊有可能咁肯定。所以呢D野大家心照

日本後生仔憎到d老人家死
同連登廢老Concept一樣
我覺得強積金岩既，當幫你儲錢又好點都好
起碼第日有舊錢拎
係政府宜家唔幫下市民啫，一係幫窮到爆拎老綜個班
個班本身都成堆福利駛閪你幫咩

半年前8成轉左最低風險 冇乜點蝕
讚成要俾人攞嚟應急

咁要睇邊班老人家, 日本個班老人家算好...後生佢有供年金係佔絕大多數...你無供而好慘下場既都自己選擇訓街...
咁香港個班唔同, 係後生時無呢樣野。又唔儲多個錢之後就叫政府養...

咁後生仔一般都憎年個班主要不事生產, 係社會負累...但要諗清楚呢D野第日會有報應...因為呢個世代生存更加難...到老時都未必保障到會唔會咁既下場....

Mpf跟股市升跌
但又唔可以股票戶口咁即時轉倉

諗住幾時轉返高風險

真呀, 強積金係一舊退休金, 但而家好多人失業/放無薪假, 仲要供樓/俾租果啲已經吊緊鹽水, 點捱到退休? 而家都攞唔到黎應急好快餓死

出生率咁低，宜家供緊嗰班未退休已經爆煲，有付出無收穫

咁呢D就個人選擇啦! 你好似知個間公司就破產你都唔會掉錢落去

同ponzi冇乜分別

真係慘
拎返自己d 錢出黎都唔得

咁當然啦， 大家懂的

但你問我都會選擇行年金制度呢條路...政府責無旁貸。但你見HK政府又唔敢負責。出埋呢D垃圾MPF...

你甘心供舊錢比d無供過嘅人，然後自己老咗乜都無得拎/得返勁少咩

咁年金制度係自願性, 政府係無強迫要人供...

美國都係咁 其實天下烏鴉一樣黑
都係想政府多一招黎救市
到你地退休要錢果陣
佢都死撚左啦 關佢鬼事咩

如果自己供咗幾多期，退休就可以拎返幾多期，都順氣d

強姦金好似規定左唔可以渣現金？
所以就算個市點跌都好 最多只可以轉去其他穩定d的資產

日本年金制度係攞成世...即係到你死為止....但你知日本出生率低..要供就當然辛苦啦

係, 但你養年金(年金) 係政府睇...你見政府好明顯唔想負責...因為一輸左要政府貼...但你見mpf 養個班基金佬都唔係幫到手揾好多錢...

香港咪又係出生率低
如果可以拎幾多同供過幾多完全無關，
年金只會益咗宜家退咗休又無供過嘅人

有啲有7成係現金資產既fund
好似係做定期為主，再加少少bond

我有轉過去，回報係少，但暫持都唔會蝕錢
不過最近發現佢應該係放係中資銀行

同買中資銀行既bond

大家明啦，mpf就係咁，買中資野，近兩年好多港股基金個名變左港股及中華基金之類

不過mpf今年都大鑊，hsbc唔收息，有啲fund多就5%hsbc,少都可能2%

直接比用mpf買etf咪好囉，競爭大管理費平又跟得貼
如果可以自定供款額，自己供幾多僱主就供幾多（有上限）
鍾意可以唔供，但亦都比到誘因去供

其實只要管理費平啲 基金內含嘅板塊/比重可以多啲選擇
都可以接受嘅........
見到恒指基金有10%匯控都作嘔

所以就話唔供年金既就叫佢自己搞掂...

強姦金 又名強積金
賺完又即刻拎唔到
要死果日

佢都想多D資金投入股市...所以話取消的話股市一定跌得好金...

根本強積金係廢

叫你供多啲就有可能
全民暴力救市

做警察好過啦，話哂都係政府工

如果唔供連僱主嗰份都無埋，未必咁多人會唔供
假設cap係5%，完全唔供靠自己投資好難賺多5% cover僱主嗰份
當然實有d人唔供fing哂佢

五大訴求 強積金不可

問題管理費真係太貴...我自己攞去買賣股票十幾次都未必好似佢一年咁用咁多錢

但佢FING 晒就佢自己選擇...咁當然到老時真係無錢就唔好怪人地...

拎個5%黎月供2800 ，都好過強積金

咁計你冇蝕到？

1500*12*2 (ER+EE) = 36K一年
同埋你係初1.5年就ceiling 1500/月？

澳洲政府俾人失業攞10k，7月1號之後可以再攞10k

轉咗都唔緊要，反正每年可以轉一次，你即管睇吓佢未來呢一年表現點，下年自然知自己需唔需要再轉

至於美股vs港股方面，對比起歐股日股呢堆野，港股美股都買得過，但講到尾最重要都係要去管。以美股為例，佢由09年道指7千點開始升足11年變3萬點中間冇乜跌過，由頭買到尾啲人的確係賺到笑，但依定一個支肺搞到佢直插落萬9點，年頭冇part落保守嘅人一下子輸幾十個%。所以從來冇一個市場可以長升不跌，差別只係在於個經濟周期有幾長，最尾都係牛變熊熊變牛。

另外我當你決定好買美股啦，你都要去比較邊間公司嘅美股強姦金表現好，指數只係一個指標，間間公司都有各自嘅投資組合，有公司好市蝕錢，有公司壞市賺錢。真係唔好抱住咩都唔理嘅心態啊，就算強姦金呢啲咁撚乞人憎嘅野都有贏嘅方法㗎

所以咪應該比mpf 買etf 囉

唯一方法就係part落保守，大約有一半係cash，最多都係蝕1%左右管理費。係仆街㗎啦，鬼叫我地有個咁撚fuck up嘅政府咩

政府唔會比你咁做...唔係點比錢人賺...
如果你咁講不如叫政府去投資仲好...你見金管局一年幫政府賺既回報都幾好下

你取消d金融撚咪失業？

但係好多人有呢

少極都幾十個啦

強佢老母積金
垃圾mpf食撚屎啦

其實有冇辦法集合連登既力量，要求取消強逼金，又輸錢又要比管理費超on9

仲要炒到蝕撚哂
保守都蝕，睇返原來保守會買700

破產管理處會識check la

血汗錢供養基金佬

大家唔好笑呢位巴打
強姦金戶口少錢佢都唔想嘅

同你買左中國地方債

養基金佬，不了

有人唔做做狗？

如果堅持到做白狗我唔反對，不過你預咗要受世人白眼同要體諒到時俾人尋仇。

要搵人JR條例。

關我旦治
做乜監我個個月分份糧比佢蝕鳩我D錢

西寧地方債

有人話唔使 只係只可以咁樣做一次 再拎就犯法

但又有巴打話會有小小問題 唔記得左詳細係點

Agree

咪做白狗，大把人失業就死就做乞兒，無錢狗都要做，唔通學燈仔起黃店洗廁所咩

你未夠65拎強積金就要宣誓會離開香港, 如果你之後又在香港做野, 而又再宣誓會離開香港拎強積金, 咁就會告你發假誓

最主要係宣誓紙入面有一條係話
你已經清楚一生人只可以用永久離港呢個理由領取強積金一次
所以如果拎完再用同一理由宣誓咪會變咗發假誓

合埋野咁多年平均買入７００都贏

講個笑話你聽
強姦金對沖

大家快撐 要求比市民選擇攞8萬以下應急

呢招只可以用一次，我已經用過攞左

推！

好高人工 真係fg 50k

做左3年野都成10萬
唔係話多 但我自己既錢點解要我局住賭先

係，只能一次，我都有攞到

政府肯開條生路，攞返每月一萬，點多人支持過派九千比雇主

老強真係好撚智障，你話舊錢落定期咁有固定息口就話，屌你老母你夾硬要我擺舊錢落去俾人投資真係ON9

年年食你2%，十年就廿%，供來養基金佬，製造高薪職位

比番你地，基金佬食咩？

立法會過半數取唔取消到？

你覺得堆商家會俾你過垃圾會？

唔知以為當初商界係支持強積金

點解當初會過到

有班仆街老細玩破欠走佬！

大部份人份工仲穩， 係得你無工開。 要怪就怪你無競爭力 你反省下你平時返工係咪hea開？人在做天在開

推下先